<resources>
    <string name="app_name">MyRecyclerView</string>

    <string name="heroes_name">Novel name</string>
    <string name="description">Description</string>
    <string name="ini_descrip">Deskripsi</string>
    <string name="search">Search</string>
    <string name="royhan">Royhan</string>
    <string name="email">royhankeren12@gmail.com</string>
    <string name="spek">halaman buku 150 Lembar\nhubungi kontak kami di bawah ini :\n+62918218271511</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Bumi Manusia</item>
        <item>Cantik itu luka</item>
        <item>Daun yang jatuh tidak pernah membenci angin</item>
        <item>Dilan 1990</item>
        <item>Laskar pelangi</item>
        <item>Negeri 5 Menara</item>
        <item>Perahu Kertas</item>
        <item>Rumah kaca</item>
        <item>Sang Pemimpi</item>
        <item>Si Putih</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Buku ini bercerita tentang perjalanan seorang tokoh bernama Minke. Minke adalah salah satu anak pribumi yang sekolah di HBS. Pada masa itu, yang dapat masuk ke sekolah HBS adalah orang-orang keturunan Eropa. Minke adalah seorang pribumi yang pandai, ia sangat pandai menulis. Tulisannya bisa membuat orang sampai terkagum-kagum dan dimuat di berbagai Koran Belanda pada saat itu. Sebagai seorang pribumi, ia kurang disukai oleh siswa-siswi Eropa lainnya. Minke digambarkan sebagai seorang revolusioner di buku ini. Ia berani melawan ketidakadilan yang terjadi pada bangsanya. Ia juga berani memberontak terhadap kebudayaan Jawa, yang membuatnya selalu di bawah. Selain tokoh Minke, buku ini juga menggambarkan seorang "Nyai" yang bernama Nyai Ontosoroh. Nyai pada saat itu dianggap sebagai perempuan yang tidak memiliki norma kesusilaan karena statusnya sebagai istri simpanan. Statusnya sebagai seorang Nyai telah membuatnya sangat menderita, karena ia tidak memiliki hak asasi manusia yang sepantasnya. Tetapi, yang menariknya adalah Nyai Ontosoroh sadar akan kondisi tersebut sehingga dia berusaha keras dengan terus-menerus belajar, agar dapat diakui sebagai seorang manusia. Nyai Ontosoroh berpendapat, untuk melawan penghinaan, kebodohan, kemiskinan, dan sebagainya hanyalah dengan belajar. Minke juga menjalin asmara dan akhirnya menikah dengan Annelies, anak dari Nyai Ontosoroh dan tuan Mellema.</item>
        <item>Kecakapan Eka mengisahkan kejatuhan sebuah keluarga incest dengan titik pusat pengisahan pada tokoh Dewi Ayu (lahir dari ayah Belanda dan ibu Nyai) dalam gaya berkisah yang dengan enteng mencampuradukkan realisme dan surealisme, mengawinkan kepercayaan-kepercayaan lokal dengan silogisme filsafat yang membobol semua tabu, dan memberikan hormat yang sama pada realitas sejarah dan mitos, merupakan pencapaian luar biasa mengingat novel ini merupakan novel pertamanya. Di akhir masa kolonial sebuah Suratan yang aneh memaksa Dewi Ayu, seorang perempuan elok, memasuki kehidupan yang tak pernah dia bayangkan: menjadi pelacur. Kehidupan sebagai pelacur terus dijalaninya sampai ia memiliki tiga anak gadis yang cantik. Ketika ia mengandung anaknya keempat ia berharap anaknya buruk rupa. Itulah yang terjadi. Si buruk rupa itu ia beri nama si Cantik. Sebagaimana layaknya novel-novel kuat, tokoh-tokoh dalam novel ini perkembangan karakter dan fase hidupnya dikawal dengan teliti dari awal hingga akhir sehingga kemungkinan terjadinya desepsi dan akronisme peluangnya tertutup sama sekali.Perihal berbagai gaya dan bentuk yang diaduk jadi satu ini, CIL memang sebuah penataan berbagai capaian sastra yang pernah ada. Seluruh referensi yang ada dalam bagasi penulisnya, hadir bercampur aduk membentuk mozaik konstruksi linguistik yang dinamis.</item>
        <item>Tania dan Dede adalah saudara yang tinggal bersama ibunya dalam kesederhanaan. Kemudian mereka bertemu dengan Danar, seorang karyawan dan juga penulis buku anak-anak. Danar begitu baik dan membantu keluarga Tania. Suatu ketika ibu Tania sakit-sakitan. Ternyata ibunya mederita kanker stadium 4 dan meninggal dunia. Lalu Tania dan Dede hidup bersama Danar di rumahnya. Mereka hidup bahagia. Sebelumnya Tania telah mengikuti tes beasiswa luar negeri di Singapura. Dan dia diterima. Setelah lulus sekolah dasar Tania langsung ke Singapura, dia tinggal di asrama. Dia menjadi anak yang berprestasi. Setelah SMP dia juga melanjutkan ke SMA.Ternyata Tania dan Danar memyimpan rasa. Namun Danar sadar bahwa Tania terlalu muda untuk dirinya. Terus ia mencari wanita lain yang bernama Ratna dan menikahinya. Namun kehidupan mereka kurang bahagia. Dan Ratna menceritakan kejadian itu kepada Tania. Lalu Tania menanyakan hal itu pada Danar. Ternyata Danar mengakui kalau dia suka pada Tania. Namun Tania sadar bahwa Danar telah menikah. dan istrinya telah mengandung 4 bulan. Tania meminta Danar untuk kembali pada istrinya sedangkan Tania kembali ke Singapura dan sepertinya tidak akan kembali.</item>
        <item>
            Pada September 1990, Milea dan keluarganya pindah dari Jakarta ke Bandung. Saat hendak masuk di sebuah SMA, Milea bertemu dengan Dilan sang panglima geng motor. Dilan tak memperkenalkan dirinya, namun dengan sangat percaya diri segera meramal kalau Milea akan naik motor bersamanya dan menjadi pacarnya. Dilan, entah bagaimana caranya, mengetahui segala tentang Milea, bahkan alamat rumah dan nomor teleponnya. Singkat cerita, Dilan merayu-rayu Milea dengan memberikan berbagai hadiah yang bermakna, misalnya buku teka-teki silang yang sudah diisi supaya "tidak perlu pusing karena harus mengisinya." Pada titik ini, Milea masih memiliki seorang pacar bernama Benni, yang ia tinggalkan secara fisik di Jakarta. Milea sendiri merasa tidak nyaman karena Benni adalah lelaki yang pencemburu dan kasar. Kepercayaan diri Dilan yang berlebih sempat membuat Nandan, sang sahabat yang juga menyukai Milea, tidak nyaman. Meski begitu, Milea mulai menyukai Dilan.
            Saat kelompok Milea maju ke lomba Cerdas Cermat antar sekolah yang dihelat di kantor pusat TVRI di Jakarta, tiba-tiba saja Benni muncul ke hadapan Milea. Milea, yang sedang makan berdua saja dengan Nandan karena ditinggal teman mereka yang pergi ke kamar mandi, terlibat cekcok dengan Benni yang mengira Nandan merusak hubungan asmaranya. Benni menghajar Nandan sebelum dilerai oleh Milea. Benni mengata-ngatai Milea dengan sebutan genit berkali-kali, sehingga Milea memutuskan hubungan mereka. Benni marah besar, melanjutkan makiannya dengan menyebut Milea "pelacur". Sekembalinya ke Bandung, Milea ditelepon Benni, yang kemudian memohon maaf. Milea sudah memaafkannya, namun menolak ajakan untuk kembali berpacaran. Benni mengeluarkan lagi makian "setan" dan "pelacur", yang dibalas Milea dengan menutup telepon. Setelahnya, hubungan Dilan dan Milea makin dekat saja, walau belum pernah ada kata cinta terucap. Mereka pulang sekolah berboncengan, sesekali bergandengan tangan, dan bertelepon malam-malam. Saking dekatnya,Milea berhasil membujuk Dilan supaya tidak lagi terlibat dalam tawuran antar geng.
        </item>
        <item>Cerita terjadi di desa Gantung, Belitung Timur. Dimulai ketika sekolah Muhammadiyah terancam akan dibubarkan oleh Depdikbud Sumsel jikalau tidak mencapai siswa baru sejumlah 10 anak. Ketika itu baru 9 anak yang menghadiri upacara pembukaan, akan tetapi tepat ketika Pak Harfan, sang kepala sekolah, hendak berpidato menutup sekolah, Harun dan ibunya datang untuk mendaftarkan diri di sekolah kecil itu.</item>
        <item>Alif adalah seorang remaja yang hidup di daerah Danau Maninjau dan baru lulus dari Madrasah Tsanawiyah bersama teman sekaligus saingannya Randai. Mereka sama-sama ingin bersaing masuk Institut Teknologi Bandung setelah lulus Sekolah Menengah Atas, tetapi orang tua Alif ingin dia meneruskan pendidikan ke sekolah Islam lagi. Alif awalnya tidak mau sampai dia mendapat pesan dari kerabatnya yang lulusan Pondok Madani, sebuah sekolah Islam di Ponorogo yang lulusannya fasih berbahasa asing dan punya karier di luar negeri. Alif pun tertarik dan menjadi santri di sana.</item>
        <item>Perahu Kertas mengisahkan pasang surut hubungan dua anak manusia, yaitu Kugy (Maudy Ayunda) dan Keenan (Adipati Dolken). Kugy adalah seorang gadis tomboy, periang, dan yang percaya bahwa dirinya adalah agen Dewa Neptunus. Kugy selalu memiliki "ritual" unik, yaitu menulis setiap curahan hatinya ke selembar kertas, yang lalu dibuatnya menjadi perahu untuk kemudian dihanyutkan ke air. Meskipun sekilas dia gadis periang yang slengean, namun dia memiliki pandangan hidup yang cenderung filosofis.Keenan, pelukis muda berbakat, dipaksa untuk kuliah di Fakultas Ekonomi oleh ayahnya. Bersama dengan sahabat Kugy sejak kecil, Noni (Sylvia Fully R), serta pacar Noni, yakni Eko (Fauzan Smith), yang juga adalah sepupu Keenan, mereka berempat menjadi geng kompak. Dari yang semula saling mengagumi, Kugy dan Keenan diam-diam saling jatuh cinta</item>
        <item>Jacques Pangemanann yang merupakan seorang komisaris polisi Hindia Belanda berdarah Minahasa dalam memberantas kelompok Si Pitung membuatnya ditugaskan untuk memata-matai aktivitas Minke. Tugas inilah yang membuat Jacques Pangemanann menjadi sosok yang bertanggung jawab dibalik pembuangan Minke ke pulau terpencil di Maluku Utara.</item>
        <item>Andrea mengenali Arai yang hidup yatim piatu dan harus hidup sebatang kara ("Simpai Keramat"). Karena, ayahnya satu-satunya anggota keluarganya, meninggal dunia. Sedangkan, Andrea dan Arai mengenali Jimbron di Masjid Al-Hikmah. Jimbron diasuh oleh Pendeta Geovanny, keluarga dekat Jimbron yang berbeda agama, karena Jimbron juga anak yatim piatu, sama seperti Arai. Gaya berbicara Jimbron agak sedikit gagap, dan Jimbron terobsesi pada kuda, karena gemar menonton serial televisi "The Lone Ranger". Dari serial televisi tersebut, Jimbron mengagung-agungkan kuda sebagai hewan yang memenangkan perang Badar.</item>
        <item>Novel karya Tere Liye ini mengisahkan tentang N-ou si anak lelaki tangguh yang terpaksa ditinggalkan oleh orang tuanya saat sebuah wabah penyakit menyerang Klan Polaris. N-ou yang saat itu masih berusia dua belas tahun ditinggalkan seorang diri di Kota E-um karena terinfeksi virus, membuat N-ou tidak bisa memasuki wilayah evakuasi yang dijaga ketat oleh teknologi canggih. Seorang diri, N-ou meringkuk di bangunan tua yang sudah lama tidak berpenghuni. Di bangunan itu, ia bertemu dengan seekor anak kucing yang sedang terjepit di bawah salah satu bongkahan material gedung.</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/cantik</item>
        <item>@drawable/bumi_manusia</item>
        <item>@drawable/daun</item>
        <item>@drawable/dilan</item>
        <item>@drawable/laskar_pelangi</item>
        <item>@drawable/negeri_5</item>
        <item>@drawable/perahu_kertas</item>
        <item>@drawable/rumah_kaca</item>
        <item>@drawable/sang_pemimpi</item>
        <item>@drawable/siputih</item>
    </integer-array>
</resources>